\chapter{\uppercase{Disposicions generals}}
A continuació es detallen aspectes de l'execució i la posada en marxa del projecte. El projectista promet complir amb els terminis exposats sota certes condicions temporals i econòmiques. A més ofereix certa garantia.

\section{Terminis d'execució}
El projectista es compromet amb què el muntatge dels panells solars, la seva instal·lació elèctrica i el seu quadre de proteccions, la realització del circuit imprès, el muntatge de la placa electrònica i la posada en funcionament es faran en un màxim de 15 dies laborables sempre i quan els distribuïdors compleixin amb el termini que marquen. El personal instal·lador ha de tenir accés a l'habitatge de 8:00 a 18:00 de dilluns a divendres.\\
\newline Si els distribuïdors han entregat el material a temps i el projecte s'ha acabat al cap de més de 15 dies laborables es pagarà al client el 10\% de l'import total del projecte un cop s'hagi acabat l'execució d'aquest.

\section{Garantia}
La garantia del projecte és de 5 anys des de la data de posada en funcionament. Aquesta garantia cobreix la substitució dels panells fotovoltaics malmesos per causes alienes al propietari. Si el rendiment d'algun dels panells és de menys d'un 90\% respecte l'inicial, se substituirà el panell en qüestió. Si algun element de protecció es malmet o es malmet la placa electrònica el projectista se'n fa responsable i resoldrà el problema cobrint els costos ell mateix.\\
\newline Un cop passats els 5 anys el propietari assumeix tota la responsabilitat i qualsevol perjudici que pugui passar a la seva instal·lació no serà cobert per la garantia.\\
\newline Els panells solars tenen més de 5 anys de garantia segons el fabricant. El client seguirà tenint la garantia del fabricant fins que hagi passat el termini que aquest indica.

\section{Forma de pagament}
El pagament del projecte i la posada en funcionament l'efectuarà el client cap a l'autor del projecte mitjançant una transferència bancària. S'ha cobrat un 50\% de l'import total del projecte abans de realitzar-lo. Un cop finalitzat el muntatge i instal·lació de les plaques solars i la placa electrònica el client haurà d'efectuar un pagament del 25\% de l'import total del projecte. El 25\% restant es pagarà al projectista després de la posada en funcionament.\\
\newline Tots els pagaments s'han d'efectuar amb un màxim de 48 hores respecte l'acabament d'aquella fase.
%es cobrarà o ja s'ha cobrat

\section{Disposicions legals}
En cas de denúncia i d'haver d'anar a judici per desacords entre client, contractista i/o projectista s'anirà als Jutjats de Girona.



\vspace*{\fill}
\noindent Llorenç Fanals Batllori\\
Graduat en Enginyeria Electrònica Industrial i Automàtica\\
%
\vspace*{16pt}

%
\noindent Girona, 25 de novembre de 2019.

\clearpage